親愛的老闆：其實我地真係唔係話偷懶想R假

只係今次個風真係好大

好多人屋企都左邊漏水, 右邊滴水

扭完毛巾又要痴膠紙塞住d lone

又要爬高爬低 拖地抹水

成日都好忙好攰

而咁岩個風又踩正星期日

好多人六日工作, 或者星期一至五都已經精神壓力好大好緊張

都好期待個星期日可以抖下, 叉叉電

希望星期一可以叉足電有精神番工

今次個風真係同之前d八號波唔同

我相信好多人成個星期日真係差唔多無左

我地唔係話d咩, 只係想有一日假

可以抖番原本有既星期日

唔通放我地一日假對你黎講真係損失咁大?

細個成日俾人教, 你想人點對你, 你就要點對人

嗯, 老闆, 我相信我知要點對你了

我同你既關係永遠只能係僱員同僱主既關係, 無其他了

星期日已經被通知星期一要番工的員工上

睇唔明...

想講 有心返 ?

老細：
關我撚事咩
無人開工
邊個幫我開茶呀？

唔係顧主顧傭關係 你仲想係咩

朋友？

僱主︰無人想同你做朋友呀！

即係自己做番本份囉

以後有d咩事唔洗指意幫你

咪請假咯，無人迫你返工